毛澤東：集中優勢兵力，各個殲滅敵人

集中優勢兵力，各個殲滅敵人

1946年 9月，解放戰爭進行到第三個月，中國人民解放軍已經殲滅國民黨軍隊一批有生力量，取得了作戰經驗。為了進一步統一作戰思想，加速戰爭的進程，毛澤東對戰爭初期的作戰經驗進行了科學概括。他指出，集中優勢兵力，各個殲滅敵人，是戰勝國民黨軍隊的主要方法。這種戰法的效果是一能全殲，二能速決。實行這種戰法，必須在作戰指導方面注意和強調：在戰役和戰鬥的部署方面集中絕對優勢的兵力，即集中六倍、五倍、四倍，至少也要三倍於敵的兵力，反對平分兵力；在敵處進攻我處防禦地位時，選擇敵前進中較弱的一路（一部），首先進行分割包圍各個殲擊，得手後，依情況，再逐次殲擊他路（他部）之敵；在敵處防禦我處進攻地位時，依情況，可同時攻擊或逐個攻擊；在主力集中殲敵時，應同地方兵團、游擊隊和民兵的積極活動相配合；以殲滅敵人有生力量為主要目標，而不以保守或奪取地方為主要目標。

中共呢幾十年打擊對手嘅方法一直都係咁
要打底對手根本只有團結一條路

當年國民黨都係集中同佢打,結果畀佢打遊擊打贏咗

游擊嘅重點就係在於攻擊弱邊，避免正面衝突

依家香港泛民本土派四分五裂
你以為係自己人打自己人嘅結果?
馬後炮中共一早佈好局
睇準各個利益集團對於小問題嘅意見不同
逐個擊破！